# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2018-2019, NEM
# This file is distributed under the same license as the nem2-docs package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# ivyfung8 <ivyfung@nem.my>, 2019
# David García <dgarcia360@outlook.com>, 2019
# nem.cn <527357637@qq.com>, 2019
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: nem2-docs 0.17.5\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-05-25 13:22+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2019-02-22 09:05+0000\n"
"Last-Translator: nem.cn <527357637@qq.com>, 2019\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://www.transifex.com/nemtech/teams/95744/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:3
msgid "Namespace"
msgstr "命名空间"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:13
msgid "Subnamespaces"
msgstr "子命名空间"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:15
msgid ""
"On the internet, a domain can have a sub-domain. In NEM, namespaces can have"
" subnamespaces."
msgstr "名在互联网上，域明可以具有子域名。 在NEM中，命名空间可以有子命名空间。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:19
msgid ""
"Namespaces can have up to ``3`` levels, a namespace and its two levels of "
"subnamespace domains."
msgstr "命名空间最多 ``3`` 个层次，包含主命名空间和两层子命名空间。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:23
msgid "Alias"
msgstr "别名"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:25
msgid ""
":ref:`Alias transactions<address-alias-transaction>` make long addresses "
"rememberable and mosaics recognizable."
msgstr ":ref:`别名交易<address-alias-transaction>` 让很长的地址变得好记，也可以让马赛克更有识别性。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:27
msgid ""
"The creator of the namespace can edit the link between a namespace and an "
"asset. The alias relation for a given transaction can be retrieved later "
"from the block's :doc:`receipts <receipt>`."
msgstr "命名空间的创建者可以编辑命名空间和资产之间的联系。之后，特定交易的别名关系可以从区块的 :doc:`收据 <receipt>` 中复取。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:29
msgid "Restrictions:"
msgstr "限制："

#: ../../source/concepts/namespace.rst:31
msgid ""
"An account can only associate a name with one account or mosaic, but those "
"can have many aliases linked."
msgstr "一个帐户只能把名称与一个帐户或马赛克相关联，但这些帐户可以链接多个别名。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:32
msgid ""
"An account can assign a name to any account that permits receiving "
":doc:`AddressNamespaceTransactions <account-filter>`. In contrast, if the "
"account wants to assign the alias to a mosaicId, it should be the creator of"
" the mosaic."
msgstr ""
"账户能为其他可接受 :doc:`AddressNamespaceTransactions <account-filter>` 的账户指定名称。 "
"但是，如果帐户想要将别名分配给马赛克ID (mosaicId），那么这个账户必须是马赛克的创建者。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:42
msgid "Example"
msgstr "例子"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:44
msgid ""
"A customer buys a ticket for an event. The ticket sales company sends a "
"ticket to the customer account."
msgstr "一位消费者购买了一张活动门票。票务公司把票发到了消费者的账户里。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:50
msgid "Recognizable mosaics and addresses"
msgstr "可识别的马赛克和地址"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:53
msgid "Identifying the sender"
msgstr "区别发件人"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:55
msgid ""
"The ticket seller has registered the namespace ``ticketsales`` to link it to"
" its account as an alias. Customers can quickly recognize incoming "
"transactions from the vendor account."
msgstr "票务公司事先注册好 ``ticketsales`` 命名空间 ，并将其作为别名链接到它的账户。消费者可以迅速识别从票务公司账户传来的交易。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:58
msgid "Identifying the ticket"
msgstr "区别门票"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:60
msgid ""
"The same company sells tickets for events organized in different venues. The"
" company registers a non-transferable :doc:`mosaic <mosaic>` for each "
"actuation."
msgstr ""
"同一家公司出售在不同场地举办的活动门票。该公司在每次开始售卖门票时都注册一个不可转让的 :doc:`马赛克（mosaic） <mosaic>`。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:62
msgid ""
"The ticket seller adds a series of subdomains on top of the root domain of "
"``ticketsales``. The root plus subdomains are "
"``ticketsales.event<ID>.ticket``."
msgstr ""
"票务公司在根域名 ``ticketsales`` "
"上添加了一系列子域名。根域名加子域名为``ticketsales.event<ID>.ticket``。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:64
msgid ""
"The company links one registered mosaic with ``ticketsales.event1.ticket`` "
"namespace name."
msgstr "该公司将一个已注册的马赛克与 ``ticketsales.event1.ticket`` 命名空间相链接。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:67
msgid "Identifying the buyer"
msgstr "区别买家"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:69
msgid ""
"Alice, who wants to buy the ticket, has registered the namespace ``alice`` "
"and assigned it to her account as an alias."
msgstr "想要购买门票的Alice已经注册了命名空间 ``alice`` 并将其作为别名分配给她的帐户。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:71
msgid ""
"The ticket vendor can send 1 ``ticketsales.event1.ticket`` to ``alice`` "
"instead of 1  ``0dc67fbe1cad29e3`` to ``SCVG35-ZSPMYP-L2POZQ-JGSVEG-RYOJ3V-"
"BNIU3U-N2E6``."
msgstr ""
"票务公司可以将 一个 ``ticketsales.event1.ticket`` 发送给 ``alice`` 而不是把一个 "
"``0dc67fbe1cad29e3`` 发送给 ``SCVG35-ZSPMYP-L2POZQ-JGSVEG-RYOJ3V-BNIU3U-N2E6``。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:75
msgid "Guides"
msgstr "指南"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:87
msgid "Schemas"
msgstr "模式"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:89
msgid ""
"Configuration parameters are `editable <https://github.com/nemtech/catapult-"
"server/blob/master/resources/config-network.properties>`_ . Public network "
"configuration may differ."
msgstr ""
"配置参数是 `可编辑的 <https://github.com/nemtech/catapult-"
"server/blob/master/resources/config-network.properties>`_ 。但在公共网络配置中可能有所不同。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:96
msgid ""
"Announce a register namespace transaction to register and re-rent a "
"namespace."
msgstr "您可以通过发布注册命名空间交易来进行注册或重新租用命名空间。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:98
msgid "**Version**: 0x02"
msgstr "**版本**: 0x02"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:100
msgid "**Entity type**: 0x414E"
msgstr "**实体类型**: 0x414E"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:102
#: ../../source/concepts/namespace.rst:129
#: ../../source/concepts/namespace.rst:152
msgid "**Inlines**:"
msgstr "**内联**:"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1 ../../source/concepts/namespace.rst:1
#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "Property"
msgstr "属性"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1 ../../source/concepts/namespace.rst:1
#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1 ../../source/concepts/namespace.rst:1
#: ../../source/concepts/namespace.rst:1 ../../source/concepts/namespace.rst:1
#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "Description"
msgstr "说明"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "The type of the registered namespace."
msgstr "已注册命名空间的类型。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid ""
"If it is a subdomain, a reference to parent namespace name is required."
msgstr "子域名需要父命名空间的引用。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "The id of the namespace."
msgstr "命名空间的id。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "The size of the namespace name."
msgstr "命名空间名称大小。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid ""
"A namespace name must be unique and may have a maximum length of ``64`` "
"characters. Allowed characters are a, b, c, ..., z, 0, 1, 2, ..., 9, ', _ , "
"-."
msgstr ""
"命名空间的名字必须是独特的，且长度不可超过 ``64`` 字符。允许包含的字符有 a, b, c, ..., z, 0, 1, 2, ..., 9, "
"', _ , -。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:123
msgid ""
"Announce an alias transaction to attach a namespace to an account. A "
"namespace can be assigned to any account present in the network."
msgstr "公布别名交易以将命名空间附加到帐户。 命名空间可以分配给网络中的任何帐户。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:125
#: ../../source/concepts/namespace.rst:148
msgid "**Version**: 0x01"
msgstr "**版本**: 0x01"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:127
msgid "**Entity type**: 0x424E"
msgstr "**实体类型**: 0x424E"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1 ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "The alias action."
msgstr "别名动作。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1 ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "The id of the namespace that will become an alias."
msgstr "将成为别名的命名空间id。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "25 bytes (binary)"
msgstr "25字节(二进制)"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "The aliased address."
msgstr "有别名的地址。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:146
msgid ""
"Announce an alias transaction to attach a namespace to a mosaic. Setting an "
"alias to a mosaic is only possible if the account announcing the transaction"
" has created the namespace and mosaic involved."
msgstr "公布别名交易把命名空间附加到马赛克上。要为马赛克设置别名，公布交易的帐户必须是创建相关命名空间和马赛克的账户。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:150
msgid "**Entity type**: 0x434E"
msgstr "**实体类型**: 0x434E"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "The aliased mosaic id."
msgstr "被附加别名的马赛克id。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:169
#: ../../source/concepts/namespace.rst:183
msgid "Enumeration: uint8"
msgstr "例举: uint8"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "Root namespace."
msgstr "根命名空间。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "Child namespace."
msgstr "子命名空间。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:181
msgid "Alias Action"
msgstr "别名动作"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "Link alias."
msgstr "连接别名。"

#: ../../source/concepts/namespace.rst:1
msgid "Unlink alias."
msgstr "取消连接别名。"
